
\medskip

%Pour chacune des affirmations suivantes, indiquer si elle est VRAIE ou FAUSSE et justifier la réponse.
%
%\begin{center}
%\newlength\savedwidth
%\newcommand\whline{\noalign{\global\savedwidth\arrayrulewidth\global\arrayrulewidth 3pt}
%\hline \noalign{\global\arrayrulewidth\savedwidth}}
%\begin{tabularx}{\linewidth}{!{\vrule width 2pt}X!{\vrule width 2pt}}
%\whline
%\\
%\textbf{Données:} $f$ est la fonction définie par $f(x) = 2(x - 3)$.\\
%\textbf{Affirmation 1 }: L'image de 5 par la fonction $f$ est $4$.\\ 
%\\
%\whline
%\\
%\textbf{Données :} Le parc éolien de Prony est composé de 84 éoliennes. Chaque éolienne produit en moyenne \np{256000} Watts.\\
%\textbf{Affirmation 2 }: Le parc éolien produit au total environ 21,5 mégawatts en moyenne.\\ \\
%\whline
%\\
%\textbf{Données:} Sur la figure ci-dessous, les droites (AD) et (CB) sont sécantes en E.\\
%\begin{center}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(0,0.5)(6,5.6)
%%\psgrid
%\rput(0.6,5.5){On a :}
%\rput(1,5){CE = 1,6 cm}
%\rput(1,4.5){DE = 1,2 cm}
%\rput(1,4){EA = 2,8 cm}
%\rput(1,3.5){EB = 3,4 cm}
%\pspolygon(5,5.5)(5.5,0.5)(3,4)(3.4,1.5)%ABCD
%\uput[ur](5,5.5){A} \uput[dr](5.5,0.5){B} \uput[ul](3,4){C} \uput[d](3.4,1.5){D} 
%\uput[r](3.9,2.75){E} 
%\end{pspicture}
%\end{center}\\
%\textbf{Affirmation 3 }: Les droites (AB) et (CD) sont parallèles.\\ 
%\\
%\whline
%\\
%\textbf{Données:} Le pentagone ci-dessous est composé de 5 triangles.\\
%\begin{center}
%\psset{unit=1cm}
%\begin{pspicture}(0,1)(8,5)
%%\psgrid
%\rput(1,5){On sait que :}
%\rput(1,4){$\widehat{\text{CAB}} = \widehat{\text{BAF}} = \widehat{\text{FAE}} = \widehat{\text{EAD}} = \widehat{\text{DAC}}$}
%\def\tri{\pspolygon(0,0)(1.4;0)(1.4;72)\rput(0.7;0){$\times$}\rput(0.7;72){$\times$}}
%\multido{\n=-10+72}{5}{\rput{\n}(6,3){\tri}}
%\rput(6,3){\uput[dl](0,0){A}}\rput(6,3){\uput[r](1.5;350){F}} \rput(6,3){\uput[ur](1.5;62){B}} \rput(6,3){\uput[ul](1.5;134){C}} \rput(6,3){\uput[dl](1.5;206){D}} \rput(6,3){\uput[dl](1.5;278){E}} 
%\end{pspicture}
%\end{center}\\
%\textbf{Affirmation 4: } L'angle de la rotation de centre A qui transforme C en D dans le sens des aiguilles d'une montre est $60$\degres.\\ 
%\\
%\whline
%\end{tabularx}
%\end{center}
\textbf{Affirmation 1} :

$f(5) = 2\times (5 - 3) = 2 \times 2 = 4$. L'affirmation est vraie.

\medskip

\textbf{Affirmation 2} :

On a $84 \times \np{256000} = \np{21504000}$~(W) $= \np{21,504}$~MW soit environ 21,5~MW. L'affirmation est vraie.

\textbf{Affirmation 3} :

On a $\dfrac{\text{EA}}{\text{ED}} = \dfrac{2,8}{1,2} = \dfrac{28}{12} = \dfrac{7}{3}$ ;

$\dfrac{\text{EB}}{\text{EC}} = \dfrac{3,4}{1,6} = \dfrac{34}{16} = \dfrac{17}{8}$.

Or $\dfrac{7}{3} \ne  \dfrac{17}{8}$ car $7 \times 8 \ne 3 \times 17$.

L'affirmation est fausse.

\medskip

\textbf{Affirmation 4} :

Si $\alpha$ est la mesure commune aux cinq angles, on a $5\alpha = 360$ soit $\alpha = \dfrac{360}{5} = \dfrac{720}{10} = 72(\degres)$.

L'affirmation est fausse.

\vspace{0,5cm}

